# 12 Maintenir et securiser les accès reseaux distants 

## Prérequis 

## Découvrir 

## Réaliser

## Aller plus loin

Role serveur de fichiers ou Samba 

Produits cloud 

Différends type de stockage fichier ( Fichiers , objets, blocs ) 

Produits associés ( OCI / AWS / Azure ) 